世界經濟論壇報告︰疫情加速自動化技術發展 5年內淘汰8500萬個職位

總部設於瑞士日內瓦的世界經濟論壇發表最新報告，顯示勞動力自動化的速度比預期快，人工智能（AI）及機器自動化技術發展下，全球到2025年估計有8500萬個職位因而消失，但相關技術同時會創造9700萬個新職位，包括內容創作、工程、雲端運算、產品開發等範疇。

報告指出，最可能被人工智能及機器自動化淘汰的工作職位，包括資料輸入員、會計、記帳員、工資結算員、行政助理等，其中21％屬金融服務業、19％的汽車業，近20％的採礦和金屬業工人亦面臨失業風險。在未來5年，全球將有近一半員工需要接受再培訓。
世界經濟論壇對全球300多間企業展開調查，發現約43％的受訪企業因技術整合而裁員；41％計劃將更多工作外判；34％因技術整合而計劃擴充人手。

論壇常務董事扎希迪（Saadia Zahidi）指，在新冠疫情期間，病毒傳播已加快採用機械人和其他技術的速度，不少企業已學會如何以較少的勞工來維持原有的生產力，且不會再走回頭路。

根據美國國際貿易委員會(ITC)顯示，今年首八個月，美國進口商品按年收縮11%，工業機械人進口量卻升半成。歐元區的特殊用途機械和起重與搬運設備(包含工業機械人)生產，表現也勝過其他產業，尤其是汽車製造領域。

此外，顧問公司的企業高管調查亦發現，過去數月企業與客戶數碼互動的程度，採用數碼和科技的速度是疫前的25倍。經濟學家亦估算，自動化技術的長足進展，將大幅影響全球很多產業的工作，而這些產業佔全球整體勞動力的近25%，這代表多達8億個職位可能從此消失。

工作大致可分為能較輕易被機器取代的「單純例行工作」、及需要複雜思考與人際互動的「複雜工序工作」兩種，惟隨着人工智能(AI)和機械人技術持續發展，未來兩種工序份額都會逐漸被數碼化和機械化所取代，如何處理過剩的勞動力，將成為各國須面對的大問題。

會計早就話高危啦

勞動力過剩的確好危險，特別係D人口爆炸既窮國

到時自然會有新職位
工業革命嗰時咪一樣係咁

問題係呢次自動化革命產生既職位唔會再好似前幾次工業革命咁多，而且產生既職位都主要係高技術高知識既，真正被自動化取代而無左野做既人好多都無資格同知識去做新工

相關技術同時會創造9700萬個新職位
斷章取義

又唔好咁講，當AI技術成熟時會對世界每個方面都有深遠既良好影響，但就同先前幾波工業革命一樣，需要經歷一段陣痛期，而且呢次來得更長更猛烈，但一旦捱過左就一齊都向好方面發展............當然前題係人類呢次捱得過

一早就要啦

換哂班worker
最撚仆街就係個個都好有錢唔休做
呢啲閪位人工又低又難請人
廠黎講最惡就係佢地

我估馬會遲早會閂部分場外投注處
反正而家用電話 app 買投注額都唔差

所以咪有肺炎

武漢肺炎幫手加速埋

到時生產效率大增
有收入嘅人大減
自然會有革命， 戰爭
呢個世界運行基本規律

係醫療系統，食水系統落手等你哋啲窮人短命啲有幾難

再加上,今次疫情肯定會死好多人

啲傻鳩樂觀撚好鐘意拎工業革命嚟比
但忘記一點係工業革命主要係提升產量
AI主要係去人力化
著眼點完全唔同

因為資本家俾錢研發囉

根本發展到最後，大部分人都不用上班，靠ai運作，同時社會沉淪，人口銳減先係世界大勢。

窮死好多人

冇架喇
馬爾薩斯今次會中

IT狗已成為最大贏家

返鄉下耕田

當然可能到時田都無得耕